---
title: 智人进化录——Day20
date: 2020-04-04 08:42:36
tags: Diary
---
## 计划
固定板块：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
down
2. 减脂35分钟慢跑、跑后拉伸、12分钟腿部、塑性、30俯卧撑 * 2（上肢强化）、还剩19次惩罚性腹肌训练。
俯卧撑没做，惩罚性腹肌训练做了2*1轮
3. 整理身边环境，让生活变得简约
    1. 归纳（电脑+房间）
    2. 减少碎片化时间的浪费，晚上看下基金市场和疫情发展就好，坚持10分钟惩罚制
        今天早上控制得就比较完美了

新任务：
1. 继续完善书和目录，这一块儿目前挺难量化的，尽可能这次交一多半书稿。
    1. 基础漏洞 down
    2. 动态扩展 no 
    3. 容器安全 no 
    4. 服务安全 no
2. 累的时候，做下稿子聚合工作，转成几个Word文档。有时间的话，再调整一下格式。
no
3. 极客时间、开课吧、书，各种学习资料扩展（可选）
扩展了一些云相关的认识

## 反省
1. 自制方面，左右摇摆了很久。明天看下整个人的状态
2. 没能按照45分钟一休息的节奏，一方面是被打断，另一方面主观上不想挺。如果可以精确测量学习时间就好了。
3. 路子不如昨天野，但仍然比较辛苦，进度也还可以。
4. 碎片时间上浪费的时间太久了

## 总结
坚持得有点辛苦，结果不是很理想，但勉强完成目标，打6分吧。


新增待办：
1. 计划一下，周一的出行
2. 帮助解决一下Maven-jetty的[部署问题](https://stackoverflow.com/questions/50241106/type-org-eclipse-jetty-maven-plugin-jettyrunmojo-not-present)，顺便学习一下Maven快速启动Java服务。

## 讨论
这种学习状态会因为601事件而打断吗？是延后601，还是尝试规律化？